List of Checked Exceptions
---------------------------
Exception Class           	Description
-------------------------------------------------------------------------
IOException               	General I/O failure (file operations, network issues).
FileNotFoundException     	File does not exist when trying to access it.
EOFException              	Unexpected end of file or stream.
InterruptedIOException    	I/O operation interrupted.
SQLException              	Database access errors.
BatchUpdateException      	Failure in batch database update.
ClassNotFoundException    	Class not found at runtime.
CloneNotSupportedException 	Cloning not supported for an object.
InstantiationException    	Cannot instantiate an abstract class or interface.
InterruptedException      	A thread is interrupted while sleeping or waiting.
NoSuchFieldException      	Accessing a non-existing field via reflection.
NoSuchMethodException     	Calling a method that does not exist.
ReflectiveOperationException 	Superclass of reflection-related exceptions.
MalformedURLException     	Invalid URL format.
UnknownHostException      	DNS lookup failure for a hostname.


List of Unchecked Exceptions
-----------------------------
Exception Class           	Description
-------------------------------------------------------------------------
ArithmeticException       	Division by zero.
ArrayIndexOutOfBoundsException 	Accessing an array index out of bounds.
ArrayStoreException       	Inserting incorrect type in an array.
ClassCastException        	Invalid type casting.
EnumConstantNotPresentException Enum constant does not exist.
IllegalArgumentException  	Invalid argument passed to a method.
NumberFormatException     	Invalid numeric conversion (e.g., "abc" to int).
InvalidParameterException 	Invalid method parameter.
IllegalStateException     	Inappropriate method call for object state.
IndexOutOfBoundsException 	Invalid index access in lists, strings, etc.
StringIndexOutOfBoundsException Invalid string index.
NullPointerException      	Calling a method on a null reference.
SecurityException         	Security violation detected.
TypeNotPresentException   	Requested class is not available.
ConcurrentModificationException Modifying a collection while iterating.
EmptyStackException       	Popping from an empty stack.
MissingResourceException  	Resource not found.
NoSuchElementException    	Accessing a missing element.
UnknownFormatConversionException Invalid format specifier in `printf()`.


List of Errors
----------------------------
Error Class               	Description
-------------------------------------------------------------------------
AssertionError            	Thrown when assert statement fails.
LinkageError              	Issues during class loading/linking.
ClassCircularityError     	Class references itself indirectly.
ClassFormatError          	Invalid class file format.
ExceptionInInitializerError 	Exception in static initializer block.
IncompatibleClassChangeError 	Class definition has changed incompatibly.
NoClassDefFoundError      	Class not found at runtime.
UnsupportedClassVersionError 	Class compiled with a newer Java version.
OutOfMemoryError          	JVM runs out of memory.
StackOverflowError        	Infinite recursion causes stack overflow.
ThreadDeath               	A thread is forcefully killed.
VirtualMachineError       	Critical JVM errors.
InternalError             	Unexpected internal JVM error.
UnknownError              	Unknown JVM error.


Summary Table
-------------
Category                   Parent Class  	Needs Handling?      		Examples
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Checked Exceptions         Exception     	Yes (try-catch or throws) 	IOException, SQLException, ClassNotFoundException
Unchecked Exceptions       RuntimeException 	No (but can be handled) 	NullPointerException, ArrayIndexOutOfBoundsException
Errors                     Error         	No (JVM/System failures)   	OutOfMemoryError, StackOverflowError
